{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_021881",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "석촌호수"
    },
    "text": "石村湖\\n\n湖の面積は21万7850㎡で、淡水量は636万t、平均水深は4.5mです。湖造成後、ソウル松坡区を横断する主要道路である松坡大路が湖を横切るようになりました。これにより、東湖（10万5,785㎡）と西湖（11万2,065㎡）に湖が区分されました。東湖と西湖を合わせた湖の周囲は2.5kmに及びます。 この石村湖の場所は、かつて漢江の本流である松坡渡し場が存在していました。松坡渡し場は高麗から朝鮮王朝に至る時代、漢城と忠清道、全羅道、慶尚道を結ぶ重要な航路の要所でした。現在、石村湖の東湖には松坡渡し場を示す標石が建てられています。 過去には、蚕室側の漢江に土砂が堆積し、浮里島という島が形成されていました。この浮里島を中心に、南側の水路と北側の水路、すなわち松坡江と新川江が流れていました。1971年4月、釜里島の北側水路を広げ、南側水路を閉鎖して島を陸地化する大規模な埋立事業（漢江公有水面埋立事業）が開始されました。その際に閉鎖された南側水路が現在の石村湖となったのです。 埋め立て工事によってできた土地が現在の蚕室洞と新川洞です。1970年代には見た目が良くない湖でしたが、1981年に湖の周辺に緑地を整備し、遊歩道や憩いの場などを設置して公園としたことで、市民の憩いの場として人気を集めるようになりました。一時は水質の悪化や悪臭のために人々が避けるようになりましたが、2001年から松坡区は石村湖を名所化する取り組みの一環として、大規模な整備を行いました。その結果、水質が大幅に改善されました。2.5kmの護岸のうち1.88kmのコンクリート護岸施設を撤去し、代わりに水生植物を植えて生態護岸に変え、漢江の生態系が復元し始めました。",
    "QA": [
        {
            "question": "石村湖の面積はいくつですか？",
            "answer": "石村湖の面積は21万7850㎡です。"
        },
        {
            "question": "石村湖の淡水量はいくつですか？",
            "answer": "石村湖の淡水量は636万tです。"
        },
        {
            "question": "石村湖の平均水深は何メートルですか？",
            "answer": "石村湖の平均水深は4.5mです。"
        },
        {
            "question": "石村湖は東湖と西湖に区分されていますか？",
            "answer": "はい、石村湖は東湖と西湖に区分されています。東湖の面積は10万5,785㎡で、西湖の面積は11万2,065㎡です。"
        },
        {
            "question": "石村湖の周囲の長さは何キロメートルですか？",
            "answer": "石村湖の周囲の長さは2.5kmです。"
        },
        {
            "question": "石村湖の場所は何年代に重要な航路の要所であった松坡渡し場が存在していた場所ですか？",
            "answer": "石村湖の場所は、かつて重要な航路の要所であった松坡渡し場が存在していました。"
        },
        {
            "question": "松坡渡し場を示す標石はどこに建てられていますか？",
            "answer": "松坡渡し場を示す標石は石村湖の東湖に建てられています。"
        },
        {
            "question": "石村湖の成り立ちについて教えてください。",
            "answer": "過去には、漢江に土砂が堆積し、浮里島という島が形成されていました。その後、浮里島を中心に南側の水路と北側の水路が流れていましたが、1971年に埋め立て工事が行われ、南側水路が閉鎖されて現在の石村湖となりました。"
        },
        {
            "question": "石村湖の周辺には何が整備され、どのような場所として利用されていますか？",
            "answer": "石村湖の周辺には緑地や遊歩道、憩いの場などが整備され、公園として利用されています。市民の憩いの場として人気を集めています。"
        },
        {
            "question": "石村湖の水質改善の取り組みは何が行われましたか？",
            "answer": "2001年から松坡区は石村湖を名所化する取り組みの一環として、水質改善のための大規模な整備を行いました。具体的には、2.5kmの護岸のうち1.88kmのコンクリート護岸施設を撤去し、代わりに水生植物を植えて生態護岸に変えました。その結果、水質が大幅に改善されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 533,
        "QA": 528
    }
}